---
layout: post
title:  "Libros para un desarrollador"
date:   2015-12-22 22:00:00
author: Antonio Feregrino Bolaños
categories: blog es
excerpt: En este post no habrá nada de código... al menos escrito por mi. Aprovechando la época, mi intención es presentar algunos de los regalos que harán de un desarrollador alguien más feliz, más cómodo o más completo profesionalmente.
featured_image: featured.png
lang: es
tweet_id: 681655952714645504
affiliate: true
tags:
- Meta
featured_tag: Meta
---  
En este post no habrá nada de código... al menos escrito por mi. Aprovechando la época, mi intención es presentar algunos de los regalos que harán de un desarrollador alguien más feliz, más cómodo o más completo profesionalmente. Lo dividiré en secciones, esta primera es sobre libros y haré uno de accesorios. 

### Libros  
Bah, ¿quién aprende de libros actualmente?  
A pesar de lo que podría parecer, hay gente que sigue prefiriendo los libros como fuente principal de conocimiento... y entre ellos me incluyo yo. Si conoces a (o eres) alguien que tiene mucho tiempo libre entre el trabajo o la escuela y la casa, tal vez un libro sea un buen regalo. Acá te dejo un listado de algunos que he encontrado útiles y entretenidos.  

#### Clean code  
Lectura obligada para quién desea mejorar la calidad de sus programas en cuanto a lectura del código fuente se trata. Habla de por qué es importante adoptar convenciones en cuanto al nombre de las variables, la posición de las propiedades, los campos y la composición de los archivos fuente de un programa. Los ejemplos están en Java, pero los conceptos trascienden el lenguaje y son aplicables a cualquier otro (incluído C#). Puedes <a rel="nofollow" href="http://www.amazon.com.mx/gp/product/0132350882/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0132350882&linkCode=as2&tag=thcgu02-20">comprar Clean Code en Amazon</a><img src="http://ir-mx.amazon-adsystem.com/e/ir?t=thcgu02-20&l=as2&o=34&a=0132350882" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !important; margin:0px !important; display: inline;" />.

#### Writing High-performance .NET Code  
Definitivamente conseguir este libro fue de gran ayuda para aprender más acerca del las optimizaciones que hace el compilador y las mejoras que se pueden hacer al código para mejorar el desemeño de nuestras aplicaciones escritas en .NET, algunas secciones del libro podrán parecer muy avanzadas, pero leerlo no está de más, este también <a rel="nofollow" href="http://www.amazon.com.mx/gp/product/0990583430/ref=as_li_qf_sp_asin_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=0990583430&linkCode=as2&tag=thcgu02-20">se puede conseguir en Amazon </a><img src="http://ir-mx.amazon-adsystem.com/e/ir?t=thcgu02-20&l=as2&o=34&a=0990583430" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !important; margin:0px !important; display: inline;" /> a un precio muy accesible.  
  
#### C# 5.0 <i>in a Nutshell</i>  
Considero que este libro es una referencia obligada para quien desea mejorar en cuanto a programación en C# se refiere, viene de todo: desde lo básico del lenguaje hasta LINQ, async y programación dinámica. Ya viene en camino la versión de C# 6.0 in a Nutshell, pero por el precio... considero que tal vez sea mejor invertir en este y actualizarse mediante otras fuentes (como este blog) sobre C# 6. Como los anteriores este libro <a rel="nofollow" href="http://www.amazon.com.mx/gp/product/1449320104/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=1449320104&linkCode=as2&tag=thcgu02-20">está disponible en Amazon</a><img src="http://ir-mx.amazon-adsystem.com/e/ir?t=thcgu02-20&l=as2&o=34&a=1449320104" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !important; margin:0px !important; display: inline;" />.  
  
#### The Algorithm Design Manual  
Hay que ser claros: no todo es escribir código a lo loco sin tener idea de lo que hay detrás de esa lista que estamos usando en nuestra aplicación. Yo creo que es importante conocer cómo están hechas algunas de las cosas que parecen simples a primera vista dentro de un lenguaje, ya que además de hacer más grande nuestro conocimiento, nos puede ayudar a crear nuestros propios algoritmos para mejorar el desempeño de nuestro trabajo. Puede que The Algorithm Design Manual no sea un libro para principiantes en computación, pero si te sientes con la capacidad seguramente le sacarás algo bueno	, encuéntralo en este <a rel="nofollow" href="http://www.amazon.com.mx/gp/offer-listing/1848000693/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=1848000693&linkCode=am2&tag=thcgu02-20">enlace a él en Amazon</a><img src="http://ir-mx.amazon-adsystem.com/e/ir?t=thcgu02-20&l=as2&o=34&a=1848000693" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !important; margin:0px !important; display: inline;" />.

#### Soft Skills: <i>el manual de vida del desarrollador de software</i>  
No todo es código y algoritmos en la vida del desarrollador y este libro te da algunos consejos sobre otras cosas interesantes que ser un desarrollador conlleva, contiene algunos temas como profesionalismo, manejo de las finanzas ¡e inclusive alimentación! Claro, es tu tarea tomar y adaptar esos consejos y opiniones a tus propias necesidades y deseos, por ejemplo: parte de lo que dice en ellibro fue lo que me animó a comenzar a escribir este blog. Sin duda es una lectura recomendada y no solo ese, sino otros como <a rel="nofollow" href="http://www.amazon.com.mx/gp/product/1934356344/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=1934356344&linkCode=as2&tag=thcgu02-20">The Passionate Programmer</a><img src="http://ir-mx.amazon-adsystem.com/e/ir?t=thcgu02-20&l=as2&o=34&a=1934356344" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !important; margin:0px !important; display: inline;" /> y <a rel="nofollow" href="http://www.amazon.com.mx/gp/product/149354179X/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=149354179X&linkCode=as2&tag=thcgu02-20">The Zen Programmer</a><img src="http://ir-mx.amazon-adsystem.com/e/ir?t=thcgu02-20&l=am2&o=34&a=149354179X" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !important; margin:0px !important; display: inline;" />. Ya ni te digo que <a rel="nofollow" href="http://www.amazon.com.mx/gp/offer-listing/1617292397/ref=as_li_tf_tl?ie=UTF8&camp=1789&creative=9325&creativeASIN=1617292397&linkCode=am2&tag=thcgu02-20">Soft Skills también está en Amazon</a><img src="http://ir-mx.amazon-adsystem.com/e/ir?t=thcgu02-20&l=as2&o=34&a=1617292397" width="1" height="1" border="0" alt="" style="border:none !important; margin:0px !important; display: inline;" />.  

##### Nunca es tarde  
Seguro este post llega un poquito tarde para las fiestas de navidad, pero seguramente llega a tiempo para las del año nuevo o para cualquier otro momento en el año. Anímate a comprar y regalar o regalarte uno de estos libros, si tienes alguna sugerencia házmela saber vía <a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=@{{ site.twitter_username }} sobre {{ page.title }} ">Twitter</a> o <a href="mailto:{{ site.email }}?subject={{ page.title }}">correo electrónico</a>, la pondré en el listado o si tienes alguna duda y quieres que hable más sobre algún libro, también no dudes en enviarme un mensaje. 
